# Egg Tart (mini)

## 材料:

### 撻皮材料:

    * 中筋麵粉（plain flour） 200克
    * 低筋麵粉（cake flour） 25克
    * 牛油（奶油 butter）125克
    * 幼砂糖 55克
    * 雞蛋（打散成汁） 1隻
    * 雲呢拿香油（vanilla extract）少許

### 蛋汁材料:

    雞蛋 2隻
    幼砂糖（caster sugar）70克
    熱水 150毫升
    花奶（evaporated milk）75毫升
    雲呢拿香油（vanilla extract）½茶匙

## 做法:

### 撻皮做法:

    先把牛油置於室溫中待軟化。用電動打蛋器打爛，分兩次加入糖霜用慢速打勻，直至變淺色。
    分兩次加入打散的蛋汁，慢速打勻。然後加雲呢拿香精拌勻。分兩次篩入中筋麵粉和低筋麵粉，搓揉成一麵團（見上圖）。
    將麵團用棍揉開壓平一塊，約半公分薄。用cookie cutter 割出比撻殼小一點的麵團。把皮放在撻殼內，用兩隻大拇指壓好撻皮備用。壓的方法：是由撻底開始，一邊壓扁，一邊轉撻殼。然後把麵團輕輕向周圍按壓成厚薄均勻的模樣（見下圖）。（這步驟很好玩呢！好像玩泥膠玩具一樣。所謂功多藝熟，做多幾次就會滿意囉！）

### 蛋汁做法:

    先把砂糖和熱水拌勻，糖完全溶解，放涼備用。
    雞蛋和花奶打勻，加入糖水，搞至完全混和。
    用篩過濾蛋汁，隔去蛋汁中的粒粒和泡沫，便成為蛋撻餡料。倒進鋪上撻皮的撻殼內。

### 焗蛋撻方法：

（A）以下是原來食譜，分上下火的焗法：

    用猛上火，猛下火焗，焗約 3至4分鐘，撻皮有金黃色，蛋汁開始凝結，便改用：收上火，猛下火焗 2分鐘。
    跟著，改用中度底火焗熟。同時打開爐門繼續焗，待蛋汁脹起便熟。

（B）基絲汀的焗爐（沒分上下火）的焗法：

    把焗爐預熱至 200度C. 把倒滿蛋汁的撻殼小心放入焗爐的下層。焗約 10至 15分鐘，或直至見到撻皮邊轉金黃色。
    把焗爐溫度調低至約 180度C，焗至見蛋汁些微脹起，就立刻打開焗爐的門 2至 3吋。焗多 10至 15分鐘，直至熟為止。可以用牙簽插入蛋汁，牙簽可以自己竪立起來，即是熟透。


### Experience:

* 10+ (13) minutes bake, lower rack (non-conv)
* switch to conv bake, middle rack for 3+ minutes
* don't let it pop or overcook.

